中國人用華為手機翻牆下載twitter照片竟被刪除

不只順豐審查！用華為手機翻牆下載推特照片竟被刪除

中國通信設備大廠華為（Huawei）被懷疑「留後門」有資訊安全疑慮，而遭多個國家政府機構禁用，但日前有中國網友反應，使用華為手機翻牆上推特（twitter），竟發現下載的圖片自動被刪除，引發軒然。

一名中國網友日前在他註冊的推特帳號上發推文稱「我暈死掉了…華為現在會自動刪除推特下載的圖片，腦子有病啊？還說是推特刪的，我調查一圈才知道原來是華為手機刪除的。」

這位網友刊出截圖顯示，他在瀏覽日本網友的柴犬照片，準備儲存圖片時，竟彈出系統通知，顯示「檢測到Twitter刪除了圖片」，讓他傻眼。

這是繼順豐速運近日接連爆發拒寄書籍和十字架事件，令人質疑有政治審查之後，再傳言論審查事端。中國全面箝制網路言論，設置網路防火牆，封鎖推特等社群網站，在中國的網友必須利用翻牆軟體登入推特。

該推文目前已被這名網友刪除，但早已在推特引發其他網友熱議，有人回應指「我也真的服了你了，佩服你的膽量，你居然用國產手機翻牆上推？那你可以等著公安來找你喝茶。任何國產手機（不單單華為）都有後門程式、檢測程式等等」，該網友建議改用蘋果相對安全穩妥，另一網友也分享「很煩，最近twitter保存不了twitter圖片了，通過其它軟體下載竟然也能識別出來並幫我刪除！我的手機是華為P20plus，在香港使用，經常會上去看經濟類的資訊，這讓我很苦惱！」

有網友提示：「這應該是華為剛剛升級的功能，最新版本中推特不能保存任何圖片到華為手機上，但退回上一版本，就能正常保存推特圖片；目前其他品牌沒有發現異狀，也尚不清楚發生原因。」還有網友說：「原來華為可以控制你的手機內容，太可怕了。」更有網友驚嘆「還敢用華為手機？佩服。」（大陸中心／綜合外電報導）

又贏

好人好姐點會係TWITTER DL 圖呀?

好人好者用華為

你翻牆就唔岩，你唔守法律怪邊個....

好恐怖
所以唔明d人點解仲要用支那機

厲害了我的國

華為打手去曬邊
唔出黎sell部機既?

支那機尚且如此, 遑論D網絡基建
早排仲有條唔知係五毛定偽中立左膠讚屎為D設備好

呢度唔係手機台

巴打，我係手機台開返個post宣揚下

好人好者點會用大陸機呀

以後見有topic推華為d垃圾就用呢個post屌死佢地

姓任條友仲想吹得就吹
用支那官方Rom預左
成個支那都走緊Watchdog+1984果套
貪平買呢D機一係去flash Rom(但其實flash都無用，佢地D木馬唔只放係OS度)
一係就上番共匪批准嘅網
可以訓醒未??

屌柒邪惡牌子

腦子有病先用華為

最弊有啲腥講人用黨為嘅手機呢

台灣MOBILE 01有人做測試

做得好呀 華為

On9無腦好人好者.......
係香港咁多選擇都要用支那機根本係犯賤

其實係差個標點啫
偵測到Twitter，刪除了圖片

支持蟈產就咪撚學人翻牆啦屌

睇下啲愛國人士上到twitter,Youtube 就奇怪啦，黨唔比上佢地又上到架喎，咁精神分裂嘅喂

中國又羊

屎為越做得多嘢就死快d，而家全世界都有藉口嚟打你仲唔識收手

中國科技好先誰呀

誰定進

進

嘩屌呢啲就係中國式自由呀

厲害了

6B

唔識cap screen?

有人話係bug

厲害了 我的國

我真係唔明
又話要5G打入外國市場
自己又玩內聯網

唔係我跟世界
係全世界要跟我

唔自動刪app咪算比面
Btw cap圖都唔得咩

要全世界玩支那內聯網

系統服務
支那人繼續愛國啦

屎為又多個功能可以做賣點，得佢獨有，邊間廠救玩

贏晒呀！

隻柴犬好得意

宜家真係好多5毛，好嘔心，一直講埋啲歪理，你地係咪冇普世價值架？咩叫好人好姐點解要翻牆同上Twitter，依啲係人既自由黎，連上個網既自由都冇，你做人仲有咩用呀？

中國人係要管，支持華為

用AI detect 圖片內容，唔和諧嘅照d

而家先知 ？

難分真與假。。。

好貼心啊提示埋你刪咗

Twitter係假架 中國華為先係真架 傻閪

人地都係曲線姐唔係唔識分啊

佢曲都緊定點 我分唔到了

佢自己要支持國產罷買蘋果
可以怪邊個

sd俾買左電話班on9港女先
叫住都唔聽係要買

你del還del 仲要出notify提人咁抵死

華為自煮燃發晶片
都係為左放hardware backdoor姐

賤種先用華偽屎米

淨係連登都有五毛

唔緊要
我地手機台大把人用
dxo第一呀

好人好者翻牆

台豬話個rom可能寫壞左

唔怪得sf都係港資

等著公安來找你喝茶吧！

誰惡誰正確

葉劉都識得送華為俾人
點解仲會有人用

好人好者點會用華為下話
twitter dl圖有咩問題

pccw

任正非: 你班on9，我個女呢次仆街啦

「很煩，最近twitter保存不了twitter圖片了，通過其它軟體下載竟然也能識別出來並幫我刪除！我的手機是華為P20plus，在香港使用，經常會上去看經濟類的資訊，這讓我很苦惱！」

香港用華為班人自動入左長城內聯網

支那狗：用家問題

政府宜家係咪轉哂用華為機?

仲有一早講左買華為個D可以去

香港人 rip

因為出口貨照用返支那版個ROM

HKBN轉俾左個nokia modem俾我

乜可以轉咩？

nokia幾時有modem出過

人在香港，用大陸機大陸rom，根本無分別。

用緊幾多M？

窮撚
100

1000M 嘅話應該要焗住用返華為 modem

狗狗

最危險既手機就係最安全既手機

1000都有依隻睇返座樓有無依隻port
不過依隻1000m唔到數

之前唔係有連登仔開post講個modem 個問題

話所有資料會send返上支那,當時冇人信仲屌鳩佢

d電訊公司機樓你點控制

可以 share 電話網絡畀電腦用

日本幾時停售??

佢控制到你咪得 有需要會問你拎 唔係點續牌 點投頻譜

bookmark低先

華為唔平呢

愛國去美帝網站做乜！
去微博夠啦，反正都係抄twit

暗中做都無野講

你估TSMC 知唔知

SF 係港資，新義安架

唔知香港寬頻乜機

唔好再講啦，數碼通會塞車架

芬蘭國寶

Nokia 之前收購左阿爾卡特-朗訊，有呢啲唔出奇。

NTT 都出左聲，等日本政府出手禁

綠霸

岩岩去睇下已經寫 用戶人不存在了

已經消失左

咁你要問下連登仔，點解仲繼續用支那手機oneplus啦？

影相幾靚都無用

連a/c都自動河蟹

我又唔覺佢好靚（用開Lumia 950XL 影相）

得返google cache

ai晶片

愛國上微博啦

已取得香港身份證

口交部：請拿出證據

用緊日本版華為，日日都玩Twitter，完全無事

又響度發假post扺毁中國

雍威薄am!

行得正企得正怕咩俾人監控

係大陸根本唔應該上twitter 華為刪你相都係為左保護你姐

華為快D仆街死啦

夠曬Ai

手機自帶和諧功能

一千幾

佢唔禁你翻牆重想點？

華為廢中廢老用多, 仲有班淨係睇性價比o既硬件毒撚買

Nokia 都係一千幾

個班毒撚。

其實佢強制vpn只可以連國內咪得 唔洗搞咁多嘢

抵死

有時網上爬上唔到Google

好撚恐怖
佢係咪隨機睇緊你做D咩

中國人火了

厲害了我的蟈

華為自己玩twitter都用iphone啦，咁都唔醒水

慢慢周

河蟹到連圖都自動del埋

AI 比支那就係咁用架啦

突破盲點

厲害

被蒸發？！

Bug咩鬼，試水溫，下次改到唔顯示俾你知

放心啦
而家日本無人會買嘩偽既手機架啦
(當然包括已經半脫離苦海既"アルバイト留学生"啦)

各位不妨上去d日本MVNO公司睇下啦,
佢最多機種出既同時最值崩又有佢份,
但都已經無人肯買

講個笑話
香港好多ISP同中資企都用華為Router

翻牆仲咁大聲話比人知
弱智定點

好人好姐怕乜嘢華為留後門呀

痴線

po咗上reddit 大家幫手推推佢

推到上外媒

華為modem黨自已同你back up上網記錄 (連埋銀行戶口密碼)

幫手推埋佢

轉用Nokia啦

懷疑屎為入面d engine 玩野
點會出notifications 呀

可能俾人管得耐燥燥地
又咁啱要轉工 就良心發現俾你班傻仔睇下

中國人應該用微博

痴線
圖都唔比睇

人嚟 幫我係reddit推推佢

外國網友拍咗片

有冇人email問華為叫佢表態

屎為契弟5毛請應機，請應機📢📢📢📢

好多外國人討論

屎為揚威國際 又贏

黑科技